**4104. – Poa compressa** L. – Plante vivace de 20-50 cm, glabre, à longs rhizomes traçants ; //tiges ascendantes, comprimées //à 2 tranchants de la base au sommet ; feuilles glaucescentes, courtes, larges de 1-3 mm lisses, à gaines comprimées, la supérieure plus longue que le limbe ; //ligule tourte, tronquée ; //panicule étroite, oblongue, presque unilatérale, assez dense, à rameaux courts, géminés ou ternes, couverts d'épillets ; épillets lancéolés, à 5-9 fleurs à peine laineuses à la base ; glumes peu inégales, trinervées ; //glumelle inférieure ovale-subobtuse, ciliée sur la carène et les bords inférieurs, sans nervures saillantes.//
Murs, lieux secs et arides, dans toute la France et en Corse. – Europe ; Asie tempérée ; Maroc ; Amérique boréale. = Juin-septembre.